免兵役南韓國腳偽造虛假社會服務紀錄被查出

南韓國腳張賢秀承認偽造虛假社會服務紀錄，南韓足總決定，下月在澳洲進行的兩場友誼賽，他將不會披甲。

根據南韓法例，年滿18至28歲的男性，必須服兵役21個月，但奧運獎牌及亞運金牌得主可獲豁免。但他們必須完成至少60日軍訓及500多小時同體育有關的社會服務。

足總表示，張賢秀提交證明，指在去年12月完成近200小時社會服務，但發現其中一次是虛構。

張賢秀發表聲明，將完成所需的社會服務，並向支持者致歉。

張賢秀替南韓在2014年亞運會取得足球金牌，亦代表南韓出戰2016年奧運和今年的世界盃。

張賢秀前兩場表現皆不理想，上一場面對墨西哥更是發生要命手球，送給墨西哥先馳得點機會，最終1比2輸球。張賢秀糟糕的表現，不僅飽受球迷謾罵，他的英文版維基百科，更是被竄改成「申台龍養子」。

張賢秀首戰就因為傳球失誤，導致朴柱昊受傷，最終0比1不敵瑞典，第二輪總教練申台龍繼續相信張賢秀，不過他卻再次的犯下錯誤，第24分鐘為了防堵莫西格傳球，意外發生「手球」犯規，貝拉（Carlos Vela）操刀12碼，讓墨西哥先馳得點。儘管孫興慜傷停補時破門，但已經為時已晚，南韓1比2苦吞二連敗被逼到淘汰邊緣。

賽後張賢秀也難掩失望神情在球場自責大哭，後來他並沒有與其他隊友一同從混合採訪區通過，而是一個人從其他通道離開球場搭上大巴。南韓足協工作人員表示，這是為了保護張賢秀。

這兩場差勁的表現，張賢秀成為南韓球迷口中的戰犯，在網路上飽受抨擊。之後球迷更是去英文英文版維基百科，將張賢秀的檔案竄改為「申台龍的養子」，諷刺是因為特殊關係，才能夠不斷獲得總教練信任。

「申台龍養子，出生1991年9月28日，是一名墨西哥球員，目前效力J-League的FC東京。他在2018世界盃導致球隊3失球，證明他是一名沒有用的球員，應該退役。」

不僅如此，由於張賢秀先前效力中超廣州富力的關係，因此南韓網友還拿此來諷刺本屆世界盃南韓脆弱不堪的後防線，創造出「中超等級後衛」的貶義名詞。

要移民了

韓文支那

成個國家都冇咩唔係做假架啦

睇錯張秀賢

張賢秀跟隨韓國隊參加了2014年亞運會並且奪冠，因此獲得了免除兵役的資格。不過雖然張賢秀不用去服兵役，但根據韓國兵役法規定，像張賢秀這樣的符合成績要求，豁免服兵役的運動員還需要參加60天的軍事訓練，另外還有34個月從事544小時和體育有關的社區服務。

根據韓國媒體報導，張賢秀此前向韓國足協提供的一份文件中，稱自己在去年12月完成了長達196小時的社會服務。然而根據那段時間的天氣顯示，張賢秀所提交的社區服務日期因為下大雪，根本無法進行戶外體育活動 。此外，張賢秀提交文件中的照片疑似同一天拍攝，但他卻表示是不同日期的社區服務活動。

對此，韓國足協對張賢秀做出禁賽一個月的處罰，他將不會出現在下個月韓國隊集訓名單中。根據安排，韓國隊將在11月和澳大利亞、烏茲別克斯坦踢兩場熱身賽。張賢秀也對自己的行為進行了道歉：“我感到很後悔，為此進行道歉，我會在聯賽結束後認真完成社區服務活動。”

雖然張賢秀被韓國足協禁賽一個月，但不會影響他參加明年的亞洲杯。

所謂社會服務紀錄咪教細路踢波
咁都做假

曾出戰今夏俄羅斯世界盃的韓國國腳張賢秀，早前承認偽造虛假社會服務紀錄以免服兵役，最終這名效力日職FC東京的27歲守將，今日被韓國足總判罰永久開除國家隊，並罰款3000萬韓元（約20.6萬港元）。

屌那星咁都叫免役

咁都造假